export const jHard =[
    {
      "frage": "Was macht 'Object.defineProperty()' in JavaScript?",
      "antwort": ["a) Erzeugt ein neues Array", "b) L\u00f6scht ein Objekt", "c) Bindet ein Event", "d) Definiert eine neue Eigenschaft mit speziellen Attributen"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 25
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Prototypenvererbung in JavaScript?",
      "antwort": ["a) Objekte erben \u00fcber die Prototype-Kette", "b) Durch Kopieren von Objekten", "c) \u00dcber Arrays", "d) Durch Vererbung von Klassen"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 24
    },
    {
      "frage": "Was ist ein Closure in JavaScript?",
      "antwort": ["a) Ein reservierter Bereich im Speicher", "b) Eine Methode im Objekt", "c) Eine anonyme Klasse", "d) Eine Funktion, die Zugriff auf Variablen au\u00dferhalb hat"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 21
    },
    {
      "frage": "Was ist der Unterschied zwischen call() und apply()?",
      "antwort": ["a) apply funktioniert nur in ES6", "b) call erstellt ein neues Objekt", "c) call ist schneller", "d) apply \u00fcbergibt Argumente als Array"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 22
    },
    {
      "frage": "Was ist ein Proxy in JavaScript?",
      "antwort": ["a) Eine externe API", "b) Ein Servermodul", "c) Ein DOM-Element", "d) Ein Objekt, das ein anderes abf\u00e4ngt und steuert"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 20
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Symbol()?",
      "antwort": ["a) Erstellt einen eindeutigen Wert", "b) Initialisiert eine Klasse", "c) Erstellt ein neues Objekt", "d) Deklariert eine Funktion"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 21
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Tail Call Optimization?",
      "antwort": ["a) Verhindert Event Loops", "b) Beendet die Ausf\u00fchrung schneller", "c) Optimiert rekursive Funktionsaufrufe", "d) Optimiert Array-Operationen"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 20
    },
    {
      "frage": "Was macht der 'with'-Befehl in JavaScript?",
      "antwort": ["a) Erweitert den G\u00fcltigkeitsbereich tempor\u00e4r", "b) Verhindert Closures", "c) Deklariert Konstanten", "d) Importiert Module"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was ist ein Memory Leak in JavaScript?",
      "antwort": ["a) Nicht freigegebener Speicher", "b) Zu gro\u00dfe Arrays", "c) Globale Variablen", "d) Verlorene Parameter"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 25
    },
    {
      "frage": "Was ist der Unterschied zwischen microtasks und macrotasks?",
      "antwort": ["a) Macrotasks sind schneller", "b) Macrotasks werden nur bei Fehlern ausgef\u00fchrt", "c) Microtasks blockieren das UI", "d) Microtasks (z.\u202fB. Promises) werden vor Macrotasks ausgef\u00fchrt"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "c) Reflektion von DOM", "d) Umwandlung von Arrays"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 25
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Umwandlung von Arrays", "b) Fehlerbehandlung", "c) Reflektion von DOM", "d) Zentrale Sammlung von Object-Methoden"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 21
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Reflektion von DOM", "b) Fehlerbehandlung", "c) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "d) Umwandlung von Arrays"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 22
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Nur das Eventziel verarbeitet das Event", "b) Events werden blockiert", "c) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events", "d) Das Event wird pausiert"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 25
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events", "b) Events werden blockiert", "c) Das Event wird pausiert", "d) Nur das Eventziel verarbeitet das Event"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob das Objekt global ist", "b) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf", "c) Ob das Objekt frozen ist", "d) Ob die Eigenschaft sichtbar ist"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Umwandlung von Arrays", "c) Reflektion von DOM", "d) Zentrale Sammlung von Object-Methoden"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 18
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Umwandlung von Arrays", "b) Reflektion von DOM", "c) Fehlerbehandlung", "d) Zentrale Sammlung von Object-Methoden"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob das Objekt global ist", "b) Ob die Eigenschaft sichtbar ist", "c) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf", "d) Ob das Objekt frozen ist"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 20
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Reflektion von DOM", "c) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "d) Umwandlung von Arrays"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "c) Umwandlung von Arrays", "d) Reflektion von DOM"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 18
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "c) Reflektion von DOM", "d) Umwandlung von Arrays"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 21
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "b) Reflektion von DOM", "c) Fehlerbehandlung", "d) Umwandlung von Arrays"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Reflektion von DOM", "c) Umwandlung von Arrays", "d) Zentrale Sammlung von Object-Methoden"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 20
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Umwandlung von Arrays", "b) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "c) Reflektion von DOM", "d) Fehlerbehandlung"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 24
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "b) Umwandlung von Arrays", "c) Reflektion von DOM", "d) Fehlerbehandlung"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Reflektion von DOM", "b) Fehlerbehandlung", "c) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "d) Umwandlung von Arrays"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 20
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Events werden blockiert", "b) Nur das Eventziel verarbeitet das Event", "c) Das Event wird pausiert", "d) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 20
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob das Objekt global ist", "b) Ob die Eigenschaft sichtbar ist", "c) Ob das Objekt frozen ist", "d) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "b) Reflektion von DOM", "c) Fehlerbehandlung", "d) Umwandlung von Arrays"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 23
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf", "b) Ob das Objekt frozen ist", "c) Ob das Objekt global ist", "d) Ob die Eigenschaft sichtbar ist"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 22
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob das Objekt global ist", "b) Ob die Eigenschaft sichtbar ist", "c) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf", "d) Ob das Objekt frozen ist"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 21
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Reflektion von DOM", "c) Umwandlung von Arrays", "d) Zentrale Sammlung von Object-Methoden"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Reflektion von DOM", "b) Umwandlung von Arrays", "c) Fehlerbehandlung", "d) Zentrale Sammlung von Object-Methoden"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 22
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob das Objekt global ist", "b) Ob die Eigenschaft sichtbar ist", "c) Ob das Objekt frozen ist", "d) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 18
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Das Event wird pausiert", "b) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events", "c) Events werden blockiert", "d) Nur das Eventziel verarbeitet das Event"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 18
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "c) Umwandlung von Arrays", "d) Reflektion von DOM"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 25
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Nur das Eventziel verarbeitet das Event", "b) Events werden blockiert", "c) Das Event wird pausiert", "d) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 19
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob das Objekt global ist", "b) Ob die Eigenschaft sichtbar ist", "c) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf", "d) Ob das Objekt frozen ist"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 23
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Reflektion von DOM", "c) Umwandlung von Arrays", "d) Zentrale Sammlung von Object-Methoden"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 20
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Events werden blockiert", "b) Nur das Eventziel verarbeitet das Event", "c) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events", "d) Das Event wird pausiert"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 18
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Das Event wird pausiert", "b) Events werden blockiert", "c) Nur das Eventziel verarbeitet das Event", "d) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 20
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Umwandlung von Arrays", "b) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "c) Fehlerbehandlung", "d) Reflektion von DOM"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 25
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob das Objekt global ist", "b) Ob das Objekt frozen ist", "c) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf", "d) Ob die Eigenschaft sichtbar ist"],
      "correctAntwort": 2,
      "uebersprungen": false,
      "points": 21
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Events werden blockiert", "b) Nur das Eventziel verarbeitet das Event", "c) Das Event wird pausiert", "d) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 21
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events", "b) Das Event wird pausiert", "c) Events werden blockiert", "d) Nur das Eventziel verarbeitet das Event"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 23
    },
    {
      "frage": "Wie funktioniert Event Delegation?",
      "antwort": ["a) Ein \u00fcbergeordnetes Element verarbeitet untergeordnete Events", "b) Events werden blockiert", "c) Nur das Eventziel verarbeitet das Event", "d) Das Event wird pausiert"],
      "correctAntwort": 0,
      "uebersprungen": false,
      "points": 25
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob das Objekt global ist", "b) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf", "c) Ob das Objekt frozen ist", "d) Ob die Eigenschaft sichtbar ist"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 23
    },
    {
      "frage": "Was bewirkt das Attribut configurable?",
      "antwort": ["a) Ob die Eigenschaft sichtbar ist", "b) Ob das Objekt global ist", "c) Ob das Objekt frozen ist", "d) Ob die Eigenschaft gel\u00f6scht oder ge\u00e4ndert werden darf"],
      "correctAntwort": 3,
      "uebersprungen": false,
      "points": 24
    },
    {
      "frage": "Was ist der Zweck von Reflect?",
      "antwort": ["a) Fehlerbehandlung", "b) Zentrale Sammlung von Object-Methoden", "c) Umwandlung von Arrays", "d) Reflektion von DOM"],
      "correctAntwort": 1,
      "uebersprungen": false,
      "points": 24
    },
  ];
  